武漢肺炎虐翻國民黨？專家曝：台灣親中勢力成「過街老鼠」

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）疫情來勢洶洶，台灣政壇為此紛擾不斷。根據台灣民意基金會今（24）日公布的最新民調，民進黨的支持度高達41.1%，國民黨僅獲12.5%；對此，台灣民意基金會董事長游盈隆分析，在武漢肺炎風暴裡，台灣命運共同體意識瀰漫，親中勢力偃旗息鼓，親中言論成過街老鼠。

對此，游盈隆認為，「整體而言，一個新的台灣政黨體系已經形成，民進黨一黨獨大，國民黨、民眾黨、時代力量相互之間的差距已經是個位數，簡單的說，一大三小的政黨體係正式確立，其他小黨都已退居邊陲中的邊陲，除了台灣基進之外。」

民進黨支持度飆到四成一，創造了歷史新高紀錄，而政黨支持度掉到只剩12.5%，比2016年還慘，事實上是史上最慘的時候。國民黨究竟還有沒有未來？是當前許多人心中的疑惑。

2020 judgement year

国民党得返12.5%

台灣基進有幾多支持

仆街死啦奶支派

希望全世界都係

習維尼又贏

范瑋琪有份助攻

呢次武漢肺炎令到全世界仆街，其實係一次好有效既大型民宣，各位要好好把握

好似黑警同小數奶共派咁?

老省長嘅親民黨呢

班撚樣快D縮返去老母閪

滅黨唔該
當初孫大炮7下7下聯俄容共比人浸透左一次
我當你當時睇唔透共產主義

之後被迫聯手抗日，抗抗下連半壁江山都無埋
我當蔣介石被迫，剿匪不力

而加班on9仲走去奶共
真係屎忽生上腦
真係唔滅黨都對唔住前輩下wa

收撚左皮喇手足

除外係因為佢仲有一席立委

皮已收

基進係默默做事既
點都有支持者

Agger

呢個黨真係唔知想點

4年後

推

已經釘左好耐

ps:老國民黨後人

宋神掌81歲

宋省長嘅作用係每4年𠝹國民党5%票走

親支國際定政黨係呢個疫情下都收撚哂皮
武漢手足sick波

助攻DPP

民眾黨係咪就係呵文哲嗰個黨？呵文哲好似都係奶共，只係冇國民黨咁出面

小英

共產黨 b 隊，全黨死清光

親中變過街老鼠 正

台灣豉油黨

一個肺炎就滅黨
仲好意思講灣灣回家吧
人地台灣人心諗企開啲喇屌你老母

敵退我進，敵疲我打

pokemon招毒，慢慢磨血

應該快過民賤聯滅黨

民調都是假的

得民調得痔瘡

柯屁好勇武wor而家
日日屌鳩中共防疫不力

佢應該算親中友美咁嘅立場？

見到車轆黨咁樣 仲奶

國民黨係共產國際成員
如果唔係共產黨出嚟搶走咗個位,民國果陣已經係共產國家

話要比罩支那真係激嬲好多人

我覺得係
話佢好似國民黨咁親共就未至於既
牆頭草食兩家茶禮囉

時代力量加油 希望可以成為第二大黨

奶共後果沈重，要用自己條命嚟找數。

其實早十年或者五年 呢個立場都掂 宜家仲親中真係死路一條

佢個種先危險，唔係話佢會賣台個種危險；係比中共食鳩咗台灣都唔撚知（近似美國前幾任總統）。

扮中立，小鬧大幫忙

同東方、信報嗰啲一樣其實全香港得返蘋果一份係反共，其餘都係奶共，只係有啲係盲撐（文匯大公），有啲係扮中立（HK01、東方、信報等等）

希望香港少數派都可以成為永遠由少數派變成少數小數派

呢排有水可抽姐
之前奶到仆街 仲話反送中小波浪唔駛理

玩火自焚

講得幾好幫手推上熱門！

重燃運動之火！！

講得幾好幫手推上熱門！

重燃運動之火！！

講得幾好幫手推上熱門！

重燃運動之火！！

我咁睇，冇聯俄容共就冇之後既北伐，站在當時孫中山呢個決定，我唔認為佢有咩其他選擇可言
最值得屌既應該係張學良
如果你要話沒有共產黨就沒有新中國既話，咁我可以話沒有張學良就沒有共產黨

可以聯省自治，無必要大一統

滅左國民黨，中共就會係大陸永遠執政，亦會永遠控制香港。

其實冇必要滅，滅左都只會有另一個國民黨，事實上最大嘅問題係共產黨
有個明確嘅奶共敵人remind台灣人都好事黎

當初根本係錯判
唔少知識份子比共產主義呃左
但蔣介石已經右傾
同國民黨左派唔岩
不過北伐之後黃埔軍校已經救唔番
好多後期比人洗左腦

等左咁耐 台灣人要建國就係呢個時機

DPP同時代力量

無聯俄容共，連吳佩孚都可能打唔贏

27.2%冇意見

滅左國民黨唔等於滅左中華民國
仲有
我覺得香港獨立成國係最佳出路
當然唔講現實難度

直系奉系唔會同你聯省自治

台灣好多政黨，有啲奇奇怪怪，最近有嗰歡樂無法黨，正式註冊榮譽黨主席係隻狗嚟。

計埋時代力量落去民進黨

其實民國最自由的時期就係各自為政果時
好似春秋戰國咁
有競爭先會珍重知識份子

果27.2%係藍
因為國民黨爛到撐唔落
又答唔出話支持綠

國民黨同中華民國關係千絲萬縷，唔係話割就割。

韓國魚班人係咁散菌

若果無王立強+反送中, 呆灣可能被韓國瑜誘姦咗.
若果韓國瑜上咗位, 呆灣家下死得啦.
執返條命,台妹應該感激無盡架.

呢條友係親中b隊 鬼到飛起
佢由綠變中立 而家已經係暗紅 已經超越藍

個民眾黨都係奶共

係千絲萬縷
但呢一刻國民黨滅黨中華民國唔會消失
除非你認為台灣係假民主
仲係黨國政體

中共都冇將來
中共寄生黨又點會有

蔣公剿匪不力啦唉
我相信咁多留美派 又有宋美齡
最憎蘇聯 同美國關係又ok既情況下
國民黨之下一定係往民主走

我咁睇，就算係聯省自治都要有一個強而有力既中央政府（參考美加澳），先可以控制到地方軍閥唔畀佢地蠢蠢欲動，聯省自治先真係會確實可行
當時班地方軍閥咁野心勃勃，我唔多信聯省自治之後佢地會自動波放下武器同權力，安心響租界到做寓公，除非發生神蹟啦

國民黨滅黨既時候，即代表國民黨鐵粉大部分老死，群眾基礎消失，民進黨肯定馬上宣布以台灣共和國取而代之，中華民國馬上覆亡。反正大陸唔會有膽，亦無能力渡海登台。

小英呢排樣樣都做得咁好
都唔知係咪美國教路

果27.2%想點

首先係現實上
我美帝唔會咁容比民進黨搞獨立

其次係理論上
修憲要大多數支持
宣佈改國號肯定要修憲
要拎絕大多數民主基礎先做到
所以我唔認為係咁易
而當台灣民眾係大多數支持修憲
咁我睇唔出民國滅亡有咩問題

其實只可以keep住咁樣
除非中共倒台

總統先宣佈中華民國改組為聯邦制
原本設置嘅台灣省、福建省改為加盟共和國
之後民國總統宣佈主動踢除台灣共和國,並帶領內閣總辭
其後原民國總統參選台灣總統,重新申請加入中華民國聯盟
再通過大選,台灣總統兼任民國主席,對原中華民國領土取得管治權
台灣本島實現獨立,而中華民國仍然存在於金馬

咪臭係, 蔡英文明明上一屆好流 經濟攪唔掂比中共恰上面又鵪鶉咁, 但係今屆就咁勇武又強政勵治, 究竟食左咩春藥

支那滲入好撚有耐性
希望繼續做好反諜防滲入國防

咪白痴，識玩一定唔會攪死中華民國個招牌，而係將中華民國完全台灣化，即係近似上次19問中華民國護照英文用字

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

今次全面管治，你睇侵侵就知，頭兩年同尾兩年差幾遠

民意授權
今次佢得票更多，同埋最後一屆，冇咁多後顧之憂

一年前蔡英文講緊得10幾趴支持度
低過柯文哲
經濟又做得差 加上頻頻失言
同而家真係判若兩人

咁樣只係符合美國利益，唔係符合中華民國利益。中華民國最大利益除左自保，亦應繼承前人遺志，係中共近乎變天既時候爭取大陸統治權。

其實唔係經濟搞唔掂囉
睇數據就知，佢第一任經濟係慢慢復甦緊，頭2年因為支共打壓又cut自由行又盛先跌，但第3年開始脫離依賴支那經濟股市都慢慢升返，舊年直頭係十年以來最好景

新時代 新開始

現形啦

反共變奶共，香港建制派都好多喇

其實民進黨嘅立場廿年前就講得好清楚，一九九九年嘅台灣前途決議文就指出：「臺灣是一主權獨立國家，其主權領域僅及於臺澎金馬與其附屬島嶼，以及符合國際法規定之領海與鄰接水域。臺灣，固然依目前憲法稱為中華民國，(中略)，任何有關獨立現狀的更動，都必須經由臺灣全體住民以公民投票的方式決定。」

而手速每秒六點六下嘅陳水扁在任時更提出「中華民國是台灣」(即係四階段論)。

雖然有台獨人覺得呢個立場係「華獨」而唔係台獨，但係我諗民進黨至少喺二三十年內都唔係提出修憲改國號。

冇咪幾好 北洋政府自由啲

蘋果64前都係紅色報刊，白粉報企佢對面

學新加坡咪得,民國而家係由台灣實際控制
完全可以用民國呢個殼做馬來西亞,台灣做翻出被逼獨立嘅戲

64果陣好似仲未有蘋果

百花齊放

我要過埋今次 全球親中勢力都成「過街老鼠」

視網膜

黃國昌下一步會做D咩

其實台灣只要係象徵性上將首都搬去金門縣
然後將台灣澎湖法理上驅逐出中華民國
然後再將首都遷回台北市
咁咪台獨囉

佢可以做得d咩

希望其他黨呢個時候落啲力追過國民黨

先改做聯邦制,再驅逐台灣
之後重新加入,令台灣同民國平起平坐隨時可以退出
同時台灣仍然可以合法管治金馬,並對大陸領土保有申索權

信報之前都算係俾欄目獨派（陳雲、練sir) 不過都先後被趕走

我寧願民眾黨取代國民黨
時代力量就變做以前既台聯

如果肺炎早d爆
國民黨立委實輸死

如果咁做既話就要修憲
而家國大都無左 根本修唔到憲
我上面個諗法係可以避過修憲程序

民眾黨=新民黨
用支共資金成立
仲衰撚過國民黨

千祈唔好忘記大小S

國民黨真係死好命
如果肺黨早一個月爆 國民黨起碼少十席
不過其實39席同29席無分別

係
不過如果肺炎期間投票都會對投票率有好大影響

聯省聯邦制只係美好幻想 以中國2千年大一統基因係唔會成真
會變內戰無限loop 直至下一個共產黨出現

如果多左人搭飛機返鄉投票
會唔會爆發肺炎

當年俄共有錢有資源
孫中山先容共

蔣介石睇到共產黨動員力（戰前第二次清黨前）
先會第二次容共

而家奶共
我真係睇唔到有咩益處

台灣人要防既係柯p既民眾黨
而家大陸係台灣既策略應該同香港差唔多
國民黨=林鄭
做盡所有衰野 咩都攬上身
然後再比位柯p上 四年後柯p出黎選 唔係無得選 而柯p個立場係好令人貿疑

其實KMT已經永不翻身 今次推個韓國瑜去選已經係想破釜沉舟 不過比殺出香港既運動破壞左

難啦
已經分裂緊
好似香港16年本土分裂咁

如果分裂可以令到個政黨有進步其實都唔係件壞事
反正一日民進黨仲喺度
佢地一日只可以係小綠
我想佢哋成為第二大黨只係因為想綠營嘅政治版圖更大
同時藍營進一步萎縮

歡樂無法黨呢？
唔見有...

返唔到轉頭……

選條撚到咩柯文哲

抵撚死
親共=病毒

佢死左未

國民黨執左去啦

親中言論成過街老鼠

抵死

今時今日共產黨都係靠廢老消費年青人既未來黎立足生存

好撚羨慕

老宋次次選係因為有咁上下票就可以r憲法俾既政黨funding 選不分區資格 同提名下次總統候選人
又可以「母雞拉小雞」帶啲唔出名嘅入國會
之前嘅路線係脫離傳統泛藍之後慢慢向左批藍右打綠發展 吸納淺藍同冇立場嘅選票
但係原本領導緊呢條路線嘅劉文雄突然逝世之後
親民黨國會表現同老宋表態開始越嚟越靠近返傳統藍營
加上有糖衣包裝嘅新成立民眾黨成立吸中間選票
藍綠各自歸邊後
2020選舉結果就係泡沫化

佢哋好似係台灣嘅本土派？

左翼（有爭議）本土
支持母語（客台原）反國語霸權
反中華民國在台灣 中華民國是台灣 支持台灣正名等

另外個作用就係提下大家奥運又到

要比台仔睇你呢段野 仲唔識醒就底鳩死

佳仔一人之力改變世界了

雜種一朝夢碎

佢要多謝林鄭條敗家婆

其實呢個方法雖然避到修憲，但係難度同修憲一樣大

中華民國憲法增修條文
第四條（立法院）摘錄

中華民國領土，依其固有疆域，非經全體立法委員四分之一之提議，全體立法委員四分之三之出席，及出席委員四分之三之決議，提出領土變更案，並於公告半年後，經中華民國自由地區選舉人投票複決，有效同意票過選舉人總額之半數，不得變更之。

呢個門檻同修憲係一樣

而且中華民國法律上係無首都

其實區域立委選制改革對親民黨呢啲小黨真係大傷元氣
由零四年嘅大選區制改到零八年嘅小選區制
直接搞到小黨收皮

第一次聽真係笑咗，好心睇清楚國際形勢先啦，二十年前就得，今日就無可能架啦

貿易戰幫咗小英好多好多

屌 又係wo

豬隊友硬助攻

而家選輸得仲多

滅撚咗佢啦，俾美國正式駐軍

要支持歡樂無法黨成第二大黨

你話如果當初贏左內戰？絕對會，美國迫你開放啦，點會好似共產黨咁無賴。而且中華民國會係東亞入面，係美國最親密既盟友，韓戰，越輕鬆取勝啦

移民去中國成立國民黨咪得

😡

冇支持政黨嘅都多佢一倍
改名做少數黨算鳩數啦

譚德菜：未達到流行程度

我覺得似高檔版熱普城多啲，根本喺度煽動緊啲我討厭政治嘅台豬覺得個個政黨都係爛，最終目的係煽動佢地唔好投俾反支共嘅黨派

但香港仲有好多共匪

香港啲大中華廢老死極都死唔去，又唔撚搬上去支那，留係香港阻住進步發展

啲瘀血積哂係度

活到老選到老

係香港保皇狗反而仲有打手

神掌

又台式熱狗？

呢d呃班台豬咪得
問題只要有1成台豬受騙都已經好大件事

滅黨啦屌你老母

唔駛諗得咁複雜
你入賭場搵到盞明燈
all in買對家已經夠殺

如果今日先係台灣立委選舉會點

馬英九條老柴呢？仲唔出黎吠？

應該會變成深綠 淺綠兩黨制

藍營等收皮

柯狗就黎食到國民黨

最大明燈咪777囉
跟住做相反既野就贏曬

綠共獨裁統治

佢早兩年一直對共產黨持曖昧態度㗎

可憐吶

國瑜黨

國民黨連黨團都組唔到（唔夠三席）

你唔對抗中共既下場就係被佢滲透然後被吞食

似自由黨多過熱狗，熱狗似陳水扁一邊一國嗰堆
依家民眾黨應該搶國民黨d票比較多

難d
當佢不分區掛零
金門縣 連江縣 苗栗一 苗栗二
呢度點都有4席係民進黨永世都拎唔到

係喎

時力會有一席區域（新竹（2016柯建銘嘅區））
國民黨得五席區域（深藍四席+台北八）+3席不分區
其餘都係民進黨（67席區域+20-21席不分區（？））
基進會有不分區議席（2席+陳怕堆嘅台中二=3席）

係個人推測

未必
國民黨系極都唔會低過10%既
如果2024大選依照返呢次民調
首先不分區會跌3席先
3席其實好撚多係接近崩盤邊緣

台北市：2-3/8
新北市：1-2/12
桃園市：2/6
台中市：1/8
苗栗縣：2/2
竹縣：2/2
南投縣：1/2
花蓮縣：1/1
金門縣：1/1
連江縣：1/1
彰化 雲林 嘉義 台南 高雄 屏東 宜蘭 澎湖 竹市 基隆 台東
0/30
連埋10席不分區再比多3席山胞立委

27/113

過半數係57
修憲否決權係28
當然呢個係最差結果啦

孫中出個五權憲法

點睇2022九合一嘅台北市長？

真少數派

民眾黨咁鬼有9%支持

好難講 但講晚安好大機會
不過未必一定當選
台北市由原本鐵藍變到而家五十五十
最重要係睇民眾黨派咩人出黎選
如果𠝹得死國民黨既 咁民進黨就會上

蔣萬安係國民黨唯一正常啲........

如果係

萬安vs怡農vs黃珊珊（現任副市長）

親民黨無機會啦
民進黨未必會派吳怡農既 佢自己都話唔想選
但講晚安就一定會選
帶望民眾黨𠝹得死佢

係啦 佢仲聲援過香港
徐巧芯同Friendship hau都算正正常常

friendship hau

如果係柯支持黃珊珊呢？

黃色經濟圈connect台灣農產品

黃色經濟圈手足請入一入黎
黃色經濟圈connect台灣農產品

台灣港人及台灣朋友你地睇到嗎
黃色經濟圈connect台灣農產品

候友宜嘅市長滿意度拍得著鄭文燦，同埋佢同韓係保持距離

徐巧芯呀........轉黨啦，依家國民黨同新黨無咩分別啦！

屌鬼 日日陰啲陰啲插中央防疫部
仲講咩 其實台灣同大陸都係同一個醬缸出黎
又話中央唔公開疫情俾佢知 結果佢個副市長出黎講副市長先係台北防疫指揮官 唔係咩都同市長報告 所以佢唔知

弊在陳時中宜家聲名超旺 柯文哲目前為止應該係全台灣最乞人憎既縣市首長 韓國瑜雖然聞完漂白水 但起碼冇對中央指指點點

徐巧芯係國民黨少數講人話既人

有分別啊
新黨起碼肯企出黎公開承認自己支持一國兩制
國民黨就認都唔敢認

柯文哲起碼無乞憎到有50萬人出黎罷免佢下
不過有好多人都話後悔投左比佢

Korean fish 擺明當高雄係condom

韓國瑜被困在高雄

柯p彈出彈入，台灣田北辰
king of牆頭草

Never say never
當今年連原住民選區都開始鬆動，冇野冇可能

民眾黨親民黨合併
或者親民黨拉隊去民眾黨

最可憐都喺老省長

可憐耶.gif

佢話小波浪係指對English 個民調，但佢都係睇錯。反送中之後English 個民調一路上冇停過

當國民黨收皮。
確立台獨意識。
台灣政治就可以開始分左右翼正常輪替化

多謝韓國魚助攻

btw高雄幾時踢走佢?

統戰緊民眾黨去頂國民黨啦

條撚樣扮架
代理人法咪又係反對
萬安演惜

5月

其實始終都係想國民黨可以生生性性，民主國家反對黨要有足夠力量制衡，民主先可以健康發展